## Django Task List

**Логика работы приложения:**

- Существуют группы пользователей (менеджеры, рабочий персонал в данном случае).
- Существует модель (таблица) Task - для администратора приложения.
- Администратор приложения может в течение дня или разом вечером создавать задачи, удалять те, которые посчитает выполненными, выставляет им приоритет от 1 до 10 (при нуле задачи не участвуют в распределении), выставляет группу, которой следует выполнить эту задачу.
- Каждое утро в 5 утра приложение распределяет все задачи, отобранные по группам пользователей, которые не были удалены, следующим образом:
	1) делит их на три категории важности в соответствии с приоритетом,
	2) берет первую категорию, отдает по одной задаче каждому пользователю нужной группы ставя в очередь первыми. Если задачи остались, проходится по пользователям еще раз, выставляя очередность по порядку, пока задачи данной категории не будут исчерпаны,
	3) повторяет то же самое о остальными категориями задач.

Таким образом, администратору не нужно волноваться о том, чтобы распределять задачи по конкретным людям. Каждый пользователь получает примерно одинаковое количество задач с высоким, средним и низким приоритетом. Для выполненных задач создаются отдельные объекты.

Есть, конечно, проблема, что задачи, удаленные администратором как выполненные, повлекут за собой удаление или неправильные ссылки связанных задачь пользователей, но это можно решить добавлением поля boolean в модель Tasks.ы

 **Инструкции для быстрого старта:**

 - ```git clone https://kamirt@bitbucket.org/kamirt/task_list.git``` в папку виртуальной среды с python 2.7;
 - база данных sqlite3 внутри, миграций делать не нужно, разве что если ничего не заработает, но тогда не будет тестовых данных;
 - убедиться, что в папке проекта, рядом с settings.py лежит settings_local.py с ```SECRET_KEY``` переменной внутри
 	а так же (прошу прощения)б существует папка logs внутри корня проекта, рядом с файлом supervisor.conf;
 - ```pip install -r requirements.txt``` из активированной виртуальной среды;
 - ```python manage.py supervisor``` оттуда же, в папке проекта.
 - проект "оборудован" четырьмя пользователями (usernames = admin, worker, flower, kamirt), с одинаковыми паролями '123'. admin - superuser. Между пользователями легко переключаться, у некоторых там стоят все выполненные задачи, у некоторых частично, или вообще ни одной.
 
 **Запросы:**

 **1)** Выборка выполненных задач на сегодня:
from datetime import date

FlaggedTask.objects.filter(
            date_added__day=date.today().day,
            date_added__month=date.today().month,
            date_added__year=date.today().year).exclude(finish_time=None)

 **2)** Число этих задач:

FlaggedTask.objects.filter(
            date_added__day=date.today().day,
            date_added__month=date.today().month,
            date_added__year=date.today().year).exclude(finish_time=None).count()


 **3)** Cписок выполненных задач определенного сотрудника (имя задачи, время, имя сотрудника):

user=request.user #for example

tasks = FlaggedTask.objects.filter(user=user).exclude(finish_time=None)
for task in tasks:
	print task.task.title
	print task.finish_time
	print task.user.username

 **4)** Cписок невыполненных задач определенного сотрудника за любой день:

FlaggedTask.objects.filter(user=user
            date_added__day=date.today().day,
            date_added__month=date.today().month,
            date_added__year=date.today().year, finish_time=None)